在悲剧的程度上，奥扎克的角色说服自己，做不光彩的事情将导致一个光荣的结果。 《奥扎克》最后一季以选举舞弊和大型制药公司为主题|尼克·舍格| 2022年1月18日|每日野兽 
 他目睹了萨拉查的不光彩行为，但至少一开始，没有明显的违法行为。 耐克的秘密跑步计划和不惜一切代价取胜的企业文化|瑞秋·金| 2020年10月6日|《财富 
 陆军军事法庭对他进行了审判，判处他监禁30天并开除军籍。 我们在追捕贝里达尔的过程中失去了士兵，他是一个在夜深人静时走掉的家伙 
 并不是所有的罪行都围绕着白色的罪孽或不光彩的时刻。 马修·科德尔和对在线忏悔的痴迷|安娜·布兰德| 2013年9月13日|每日野兽 
 这可能会导致非光荣退役，行为不良退役，或不光荣退役。 从创伤后应激障碍到监狱:为什么老兵会成为罪犯马修·沃尔夫| 2013年7月28日|每日野兽 
 激进主义本身并不是不光彩或误入歧途的。 卡尔·伯恩斯坦谈米特·罗姆尼的激进主义|卡尔·伯恩斯坦| 2012年11月1日|每日野兽 
 但罗姆尼和瑞安在过去和未来的立场上所做的，才是真正在开辟新的、不光彩的土地。 罗姆尼-瑞安阵营唯一的大主意是大谎言，迈克尔·托马斯基，2012年8月21日，每日野兽 
 他发现自己太轻信你的话了——在他看来，这是没有男子汉气概和不光彩的。 信心|亨利·詹姆斯 
 这一事件引起了英国政府的警觉，他们卑鄙无耻的行动使加里波第离开了英国。 《马兹尼的一生》|波顿王 
 当然了，雷，我不应该给你安排危险或不光彩的任务。 《钻石集团》劳伦斯·林奇 
 这不像她，甚至不像那个玛丽什卡，说他不光彩。 秘密证人|乔治·吉布斯 
 他的大多数英国顾问都劝他不要接受如此不利和不光彩的条件。 《英国历史三卷集》第一卷。 ， e部分|大卫·休谟